\documentclass{beamer}

\mode<presentation>
\usetheme{Rochester}
\usecolortheme{dove}
\setbeamercovered{dynamic}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes, arrows}

\title[Engenharia de Software]{Introdução a Compiladores}

\author{Daniel Pimentel}

\institute[IFAL] {
  \includegraphics[scale=0.6]{static/img/ifal}
}

\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Agenda}
  \tableofcontents
\end{frame}

\section{Autômatos}

\subsection{Introdução}

\begin{frame}{Introdução \cite{1}}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Autômato
  \item<3-> Vontade própria
  \item<4-> Modelo matemático
  \item<5-> Máquina de estados finitos
  \end{enumerate}
\end{frame}

\subsection{Características}

\begin{frame}{Características \cite{2}}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Aceita alguns símbolos
  \item<3-> Reconhece uma linguagem
  \end{enumerate}
\end{frame}

\subsection{Autômatos Finitos}

\begin{frame}{Autômatos Finitos \cite{2}}
  \only<2->{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=0.3]{static/img/automato}
      \caption{Exemplo de autômato finito}
    \end{figure}
  }
\end{frame}
  
\begin{frame}{Autômatos Finitos \cite{3}}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> $M = (Q, \Sigma, \delta, q_0, F)$
  \item<3-> Q: conjunto finito não vazio de estados
  \item<4-> $\Sigma$: conjunto de símbolos (alfabeto)
  \item<5-> $\delta: Q \times \Sigma \to Q$: função de transição de
    estados
  \item<6-> $q_0 \in Q$: estado inicial
  \item<7-> $F \subseteq Q$: subconjunto do conjunto Q dos estados
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Solução}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> $M = ({A, B}, {0, 1}, f A, {B}) f = (A, 0) \triangleright A$
  \item<3-> $(A, 1) \triangleright B$
  \item<4-> $(B, 1) \triangleright B$
  \item<5-> $(B, 0) \triangleright A$
  \item<6-> estados: A e B
  \item<7-> alfabeto: 0 e 1
  \item<8-> estado final: B
  \item<9-> estado inicial: A
  \item<10-> linguagem: binários terminado em 1
  \end{enumerate}
\end{frame}

\subsection{Autômato Finito Determinístico}

\begin{frame}{Autômatos Finito Determinístico (AFD) \cite{3}}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Transições bem definidas
  \item<3-> Funções de transição leva a um único estado
  \item<4-> Sequência de estados é única para cada entrada
  \end{enumerate}
\end{frame}

\subsection{Autômato Finito Não-determinístico}

\begin{frame}{Autômatos Finito Não-determinístico (AFND) \cite{3}}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Transições ambíguas
  \item<3-> Função de transição leva a vários estados alternativos
  \item<4-> Várias sequências possíveis
  \end{enumerate}
\end{frame}

\subsection{AFN x AFND}

\begin{frame}{AFD x AFND \cite{5}}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> AFD: função de transição toma um estado e um símbolo de
    entrada e produz o próximo estado
  \item<3-> AFND: função de transição toma um estado e um símbolo de
    entrada ou cadeiz vazia e produz um conjunto de próximos estados
    possíveis
  \end{enumerate}
\end{frame}

\subsection{Exercício}

\begin{frame}{Exercício}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Implementar o Game of Life (Jonh Conway)
  \end{enumerate}
\end{frame}

\section{Referências}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Referências}
  \footnotesize{
    \bibliography{talk}
    \bibliographystyle{apalike}
  }
\end{frame}

\section{Fim}

\begin{frame}
  \begin{figure}
    \includegraphics[scale=0.8]{static/img/logo}
    \caption{d4n1.org}
  \end{figure}  
\end{frame}

\end{document}
